八號東北烈風或暴風信號在上午8時40分發出 (15/10)

咁遲掛

天 氣 稿 第 107 號 - 八號熱帶氣旋警告信號特別報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
八號熱帶氣旋警告信號特別報告

廣 播 電 台 及 電 視 台 當 值 宣 布 員 注 意 ：

請 盡 速 播 出 下 項 報 告 ， 並 請 盡 可 能 每 隔 十 五 分 鐘 重
播 一 次 ：

（ 請 在 取 消 八 號 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 後 停 止 廣 播 以 下
報 告 。 請 在 晚 上 11 時 後 ， 停 止 廣 播 教 育 局 的 宣 布 。
)

天 文 台 已 於 10 月 15 日 上 午 8 時 40 分 發 出 八 號 熱 帶
氣 旋 警 告 信 號 。

政 府 提 醒 市 民 現 在 應 立 即 返 家 。

部 分 公 共 交 通 服 務 將 會 繼 續 一 段 時 間 ， 但 渡 輪 服 務
可 能 隨 時 停 止 。 有 關 公 共 交 通 服 務 的 詳 情 ， 請 留 意
電 台 及 電 視 台 的 廣 播 。

教 育 局 宣 布 ：
所 有 日 校 今 日 停 課 。 假 如 夜 校 需 要 停 課 ， 該 局 會 於
稍 後 公 布 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 10 月 15 日 08 時 41 分 發 出

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 在 上 午 8 時 40 分 發 出 。

預 料 本 港 吹 東 北 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上
。

在 上 午 9 時 ， 颱 風 卡 努 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南 約
260 公 里 ， 即 在 北 緯 20.0 度 ， 東 經 114.8 度 附 近 ，
預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 橫 過 南 海 北
部 ， 移 向 雷 州 半 島 至 海 南 島 一 帶 。

本 港 風 力 正 在 增 強 ， 離 岸 吹 烈 風 ， 部 分 高 地 間 中 吹
暴 風 。 預 料 卡 努 會 在 下 午 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 西 南
200 公 里 左 右 掠 過 ， 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 日 間
大 部 分 時 間 維 持 。

本 港 現 時 吹 偏 北 風 ， 預 料 會 漸 轉 吹 東 至 東 北 風 ， 原
本 受 遮 蔽 的 地 方 可 能 會 變 得 當 風 ， 市 民 需 提 高 警 惕 。

現 時 潮 水 比 正 常 升 高 0.5 米 以 上 ， 預 料 今 晚 出 現 的
漲 潮 會 引 致 部 分 低 窪 地 區 出 現 水 浸 。

本 港 現 正 受 卡 努 的 外 圍 雨 帶 影 響 ， 間 中 有 大 驟 雨 及
狂 風 。 海 面 亦 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊
及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 、 橫 瀾 島 及 長 洲 分 別 錄 得 的
最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 98 、 81 及 60 公 里 ， 最 高 陣
風 分 別 為 每 小 時 114 、 95 及 99 公 里 。

星期日果斷發出